進擊的巨人 123 英文版

竟然有..之前睇到有話12月出兩期

123係11月份，12月頭會出124，1月因為過年，所以1月份會提早出喺12月尾，所以12月會有兩集

正

最尾幾頁睇到起哂雞皮

兵長

如果mikasa答佢i love u可能無事

mikasa 如果答佢另一個答案既話會點？

懷上了

我覺得冇分別

好似兩個答案差唔多咁

我認為艾撚問三笠係報恩定家人之外仲有hidden option
就係因為鐘意
三笠可能係認如果當時唔係二楝一
而係同艾撚講因爲我鐘意你
或者艾撚會放下救柏島民既使命
選擇留低保護三笠算
好似艾撚爸第一次發現地下教堂果時咁
應該堅持使命定安於自己既愛人

個細路出現了

暫時還沒有 到底係咩事可以搞到艾倫喊

仲要再留返之後先知
等到人都癲

我相信之後仲會有再反轉

咪啲難民令佢諗起當年既自己

我諗係因為見到島內島外嘅艾族都被壓迫

瘋了 瘋了 一齊都瘋了

唔走左膠路線，就咁依冚球隡結局
我覺得已經好正

隻寄生獸本體?

全球攬炒

支持艾撚

從來都是這樣

攬炒

依家好多都鼓吹 左膠結局
一係大團圓 BBQ

陷球產先係觀眾最想睇

我都想踩撚平支那

艾撚..型到

正⋯

呢隻係望海之前見到果隻小巨人？

定係吉克黎？

法爾可呀嘛

一路走來 始終如一

我信係吉克

艾撚剩係想保護島上既艾族人
外面既艾族都係敵人

我又想睇全球攬炒又想睇主角BBQ

其實咁march法有冇踩到自己人
由個圓形向任一方向 冇下令繞過中間嘅話 實踩鬼中

呢個方向先啱
吉克自己絕自己種太cls

窮人生仔正仆街

但點解三笠都入到去

三笠老豆係島民黎架嘛

如果係全家剷...
應該sad到佢d戰友全部死

但係開大喇叭應該係想叫自己牆內同族小心？

艾倫覺得自由大於一切，講咗都冇用
反而覺得係三笠後悔冇講出黎

Btw，依話有d似阿明對住水晶自言自語果話
問如果有得番轉頭到底可以改變到d乜

得我一個覺得個艾爾迪亞人權大會好鬼？
東洋女人之前話幫帕島同其他國家貿易建交，結果返黎一句"Sor呀唔得"就收左帕島皮
今集回憶東洋女話帶埋韓吉佢地上人權大會，結果。。。
又財團又東洋外交官，你話佢出錢請演員跣調查軍團一鑊我信
之後調查軍團潛入收容區要帶走艾倫，東洋女同瑪雷軍方篤灰我都信
如果再結合之前艾倫同伊雷娜講"我唔信佢(皮克)，同果個女人一樣"，一連串事件係講得通

艾撚而家可以玩洗腦
問題係 以佢性格唔會做

阿卡曼本身都係源自巨人之力
佢地一覺醒就咁勁都係因為係路繼承戰鬥經驗

法爾可唔係變左巨人咩

萊納同皮克夠變左巨人

摩擦力

你啱

似望海前果隻爬左好耐既小巨人，btw冇阿妮

阿妮訓到完場既機會越黎越大

一係陷島產,一係陷球產有無可能產唔成?

艾倫: 攬炒啦屌你老母

仲有一條路係放幾百隻巨人出黎打敗國際聯軍

但艾倫為左真正自由所以堅決陷球產

我覺得係因為佢知道自己將會奪去呢班人既未來所以先喊

睇完今集先知阿明佢地一早知道無可能和平共存
而且阿明一早知艾倫係想陷球產,只不過佢幫艾倫呃住三笠

佢講到明d超大巨會將島外所有土地都踩平, 即係包埋島外既艾族人囉。

變左巨人之後咪食左顎巨變返人形啦

我覺得殺晒島外所有人既想法cls d

但合乎人性
要死梗係其他人死

之前好似有其他師兄發現過有啲隱藏圖係動畫入面，而幅隱藏圖好似而家艾倫咁嘅狀態！
有冇師兄可以搵返果幅圖出嚟！

sorry by1999

好過左膠 打嘴炮 跟住和平結局

艾倫依個係cls 吉克嗰個係on99

其實艾倫壓力大到仆街
我諗得里維同萊納比較理解佢
阿明同mikasa對艾倫太多一箱情願

新世紀福音戰士

你問自己，如果依家有七千粒核彈撳個制就可以核平迫害香港既支那，你會唔會撳

唔知點解我諗起星星公主呢套漫畫

一般人都唔會啦吓話

唔會 驚輻射

大大力撳落去

但係艾族好似入哂道喎

Mikasa根本就唔理解艾連

陷球剷算啦

講緊牆內人呀
你諗下最入面第三層牆一班無腦巨點避開啲屋 落嘅指令太簡單照計會避唔開

原本結尾都和平好似係
但講到尾主角同人類都係有差別,最尾都係人類陷家產

問題唔知係精神上入定肉體入

吉克復活同艾倫復活都係精神 唔排除肉體都入得嘅 巨人嘅肉都係瞬移造出黎

但係嘅話牆外尤彌爾子民都救得到架其實

牆外除咗走佬嗰班
服從馬萊政府，又視島上人係惡魔
同班弱智冷血藍絲一模一樣
比我就唔理佢哋啦

會唔會又玩魯魯修
故意引全世界敵對佢
再比艾族人收自己皮 令世界對艾族人放下仇恨

從巨人看香港……話時話唔知創哥對香港依家係咩立場

肯定我地呢邊啦

其實日本漫畫 套套都係講 弱者反抗強權

日本漫畫家其實有啲離地
咁嘅社會寫啲咁嘅野 畀讀者幻想就得

認同

咁又唔係嘅，創哥有話過佢畫嘅漫畫會盡量符合現實，其實睇佢畫d劇情就知佢唔離地啦

有冇得禁兩次 驚佢復活

艾撚聽到班人咁針對帕島
就知同呢班人講落去都哂氣
直接離場搵吉克

佢之後都仲有諗過有冇可能唔用最極端方法
但響地底聽戰鎚講話
就知無可能和平解決
唯有決定開拖

是你教我和平遊行是沒用

1米6都做過D決定係犧牲左自己手足
會明白個種無可奈何

創哥係無可挑剔
情節可以係天馬行空 人性始終寫得好寫實

我會 如果真係有

艾倫：我要冚球鏟

睇完覺得艾倫係決心冚球剷，等呢個世界剩返艾爾迪亞人，跟住自己背負哂殺人嘅罪名
艾爾文都話所有牆內巨人都出哂嚟，真心估唔到有幾多牆內巨爆出嚟，一個特羅斯托區都應該有50-60個

冇追POST,有中文未

照佢咁計 五十幾萬隻

千奇唔好玩魯魯修果套
要做就做到底

試諗下 係香港處境
外面的艾族根本就係藍c
你會唔會保埋班撚樣

艾倫話牆內巨人硬質化已解除
包唔包阿尼

艾倫好撚癲wo 想殺曬島以外嘅人

外面既艾族 類似「皇協軍」咁既角色

幫日軍殺番自己中國人

艾倫問三笠我對你黎講係咩,其實未必係想三笠表白,以艾倫既性格黎講如果真係想同三笠發展感情應該會直程講出口
艾倫咁問可能只係想知係咪無論佢跟住落黎要做D咩三笠都會支持佢

睇翻前文後理就明白艾倫唔係想求愛
三笠係難民營到問艾倫"發生咩事",艾倫答"目前仲未發生", 三笠唔明.然後艾倫又話"我地既自由被奪去..."
睇黎艾倫係想暗示佢要做D野去改變現狀,佢需要睇下三笠對佢忠唔忠心同理唔理解佢. 艾倫問三笠果陣個表情明明係好絕望,係質問咁既態度,但係三笠就面都紅哂. 艾倫就明白,三笠係對佢忠心,但係唔了解佢

所以連登仔真係好危險

睇翻前文後理就明白艾倫唔係想求愛
三笠係難民營到問艾倫"發生咩事",艾倫答"目前仲未發生", 三笠唔明.然後艾倫又話"我地既自由被奪去..." 艾倫係到暗示緊佢想做一D野去改變現狀,但係三笠以為艾倫想佢開口示愛
其實艾倫只係想知道三笠對佢係咪忠心,同埋理唔理解艾倫既想法.就算三笠話鐘意艾倫,都唔會係艾倫滿意既答案
同埋艾倫個表情都係一副"你唔理解我"咁既表情

如果三笠係問返艾倫"你跟住落黎想做咩?" 話唔定艾倫就會將殺哂島外人既plan話比三笠知

阿爾敏 艾爾文 艾爾敏 阿爾文 阿爾明 艾爾明

希望呀尼聽到廣播會醒返

如果艾倫將島外嘅人全部殺曬，但佢因為今次發動咁大規模的力量而死，大家點睇

艾倫得返幾年命,佢一定要揀個短時間內解決到問題既辦法.

調查兵團果個掌握地嗚然後用幾十年時間追返科技既辦法大多變數. 馬來有巨人之力,又有咁大既領土,科技都追唔上其他國家.牆內得個島仔,人口又少點追,等到幾十年後話唔定其他國家就有科技去打低地嗚,到時牆內又係等比全世界瓜分,艾族又淪為奴隸

同埋萬一之後有其中一代既始祖繼承人係個好似吉克或者145代王咁既人,艾族就玩完

想像緊佢俾個鬧鐘嚇醒

係咪得我一個覺得eren唔會死

艾倫個樣恐怖到

創哥究竟經歷過咩事？點解可以創作到巨人咁痴線漸嘅故事

由決定同調查兵團分道揚鑣開始艾倫已經下定決心攬炒，佢仲喺島嗰陣由見希茲爾國代表到開發鐵路等消息都仲唸住從中搵個折衷嘅方案用談判解決，當時嘅表情仲好開朗豁達，未至於今集全程到尾都消極悲觀
到起鐵路途中收風知道國際始終一心將帕拉迪島視作醜人，艾倫下一步已經秘密喺鐵路開幕儀式當日見伊雷娜搵吉克落搭打算攬炒，今集回溯返全體去馬萊視察似係想表明艾倫想親耳證實國際係咪真係想將島民殲滅先死心，結果一如意料
威利講自己唔想死，「因為我已經生於這個世上」呢句作為艾倫嘅人生座右銘，佢深信人生於世上就有生存嘅權利，有權到世界各地自由遊歷
聽到對家用自己句野為求自保，視島內同胞嘅一切生命如無物去滿足自己生存嘅目的只係辣㷫艾倫第一個做佢
之前威利啲開場白都係廢，艾倫一早知條仆街想藉演說增加世界對島嘅仇恨

似北斗之拳畫風

企係萊納佢地隔黎既話應該係法爾可

居然仲睇到104期的日常
好感慨

創哥表咗態未？
一直有關注？

艾倫問既依句有d似當年艾爾文團長問"你覺得邊個係敵人"
艾倫係想搵個志同道合既隊友
但係冇人明白艾倫既諗法

同細個俾人欺凌有冇關

家陣係要全世界所有人同支那陪葬wo

armin一開始都好心狠手辣但係自從食左超大巨之後就變到好細膽怕事優柔寡斷, 如果俾著以前既佢可能會理解艾撚既心態

艾倫真正想法
有Power先同人和解

係巨人入面牆外全世界都係支那喎

艾倫唔會殺自己人，所以阻膠有可能會成功阻止佢

外國d人話30卷完
即係仲有三話

一係出黑科技，牆外世界用原子彈產左個島佢

有無得炸埋海外支那人同本地支那人?

你指13年？ 我覺得有機會 佢太特殊 而家係尤彌爾自願分力量比佢 同過往啲始祖巨完全唔同情況 睇今次佢變果隻野都係

唔係話同動畫一齊完咩？

難啲喎

大家都太過認真講劇情
冇人講兵長比個小丑叫佢小朋友

用不推文回覆 thx

光復帕拉迪 時代革命

你都on撚9

我覺得東洋女有心引導調查軍團只能俾吉克牽住個鼻走，個人權大會分分鐘係佢出錢搞ge大龍鳳，大會完左果日艾倫就離隊
之後調查軍團收到艾倫封信，個地址應該就係東洋女間屋(係瑪雷有物業)
再加上調查軍團被篤灰，東洋女係威利演講前特登去後台搵佢話"知你勇啦，祝你一陣冇穿冇爛咁完成演出喎"，呢個女人唔簡單。

買齊大細者
而家艾撚咪開圍骰比你囉

你都戇撚鳩
即刻核
馬上核
而家就核平支那

其實我有個疑問 有智力既超巨大 同城牆個D超巨大 能力上有無分別？
同埋第一季最尾城牆爛咗 個起巨大好似唔同樣咁

點解睇睇下感覺唔係幾似漫畫
好似電腦print出黎咁

第一頁有中文版？ google搵唔到

留名睇一眾艾人爬塔咁爬上始祖艾倫勸停佢再bbq

今集有幾個位 艾主席無端端係度發呆...

睇怕又唔知同邊個傾計

艾倫同吉克個種關係真係好正

一個就係牆內出生到依家,乜都唔知到了解牆外，身邊所有人都係血濃於水嘅族人。

一個就係牆外出生到依家，接受「教育」自以為乜都知，對於族人所做嘅嘢唔啱，就要殺族人（全部都係外地人教佢）。

兩個都係同族，但分別在於支唔支持自己族人。

同感

好撚正！！

咪同香港黃絲同藍絲一樣
又係覺得爭取自由嘅人係被洗腦

漫畫人個apps琴晚已經有123中字

Zeke係窮人生仔正仆街果種諗法

呢段笑死我

痴撚線

連登仔:艾倫都想攬炒
We connected

艾倫呢類主角係呢個充滿大愛既時先吸引
一句「我不允許」睇到毛管棟

一定禁

我地同你地談判 你地唔肯聽
係你地話比我地知和平係無用

七千粒應該唔止中國 應該成個地球玩完

利申會禁爆粒制

最尾果幾頁真係痴撚線

其實點解係A or B
明明係A & B（救左佢+係家人）

明顯係預知到個細路會全家死

理論上除咗核心嘅內圍，其他都會被踩平

我估最後會係牆內人vs 艾倫，因為兵長實要出返黎

其實今集就係打到d左膠塊面啪啪聲

一直以黎人類包括艾族，馬雷，甚至全世界人類種族有機會的話都會利用巨人之力爭鬥，並響爭鬥中勝利從而壓逼其他人，點解艾族做過，就要生生世世負罪孽，馬雷冇為自己利益，做過仆街野咩，如果艾族有歷世罪孽，馬雷會冇?

點解145代王要不戰之約，點解戰鎚家族要出賣同族，點解吉克要化學閹割自己友?都不過係佢地自己本人，認為自己有罪孽，而出賣自己既族人同族人既後世，反而佢地自己，光環就拎左，自以為得到救贖心安理得，但係一d付出都唔駛，佢地可能真係作過孽，但後果反而唔關佢地事，暴露於危機，寄人籬下，貧困疾苦，被不人道對待，活響恐怖之下，失去下一代，通通都唔駛佢地受，而係果班冇得話事，並唔係佢地做決定去屠戳他人，天生身為艾族冇得簡既人去受，自己或安座樂園做山寨王，或做戰爭英雄歷世受優待，或安安樂樂做最高領導人被戴上守護末代艾族既光環渡過餘生，做過衰野既人，後果要自己友受，反而自己心安理得爽過日子，唔係左膠心理係乜?

艾族打馬雷，只係戰爭，艾族有更高既軍事力量贏左咁解，古代戰爭一向贏既玩撚哂，殺幾多姦幾多冇節制，人民本身行緊奴隸制冇戰爭一樣俾統治者魚肉，根本冇分別，你會唔會認為蒙古人有歷世罪孽要現在繼續還?

講到尾邊個有生存空間係講拳頭，明明有最硬既拳頭，但卻不斷被出賣，被人拎黎做自我心理安慰既犧牲品，阿撚唔嬲到火屎就有假，世界聯軍，傾全世界之力想滅左你，佢組得呢個聯軍，就預左有機會俾人滅返轉頭，戰爭就係咁，仲講邊個罪大d根本浪費唇舌，輸左就連帶平民都會受罪係必然，全場人都左膠附體，覺得唔應該用地鳴滅人，但係人地真係組聯軍黎滅你又點解釋?

只有阿撚一個人係思維清晰，與其話佢思維清晰，更應該係話，只有佢一個人肯負起為左生存所帶黎既殺孽同罪過，145王，戰鎚，吉克都可以選擇，為生存，殺哂班想殺自己既人架，但偏偏佢地係左膠，唔想負呢個殺人既責任，咪攪到明明有核彈都要卑弓屈膝，明明唔駛攪到矛盾咁大你死我活不可都要拖左百鳩幾年拖到攬炒局，就係有冇人肯堅負起呢份罪惡感去行呢一步，所以弗洛克崇拜阿撚唔係冇道理，到生死關頭仲要有道德包袱果d，唔該食屎

但當然只係去到呢集暫時見到阿撚表面係咁諗，一日阿撚未自白式回憶一日都未知真正故事中心思想既走向，因為現在咁既方向，諫山好易俾人借頭借路話係軍國主義，以前侵略人地只係戰爭，覺得日本冇罪唔需要自責道歉之類

希望諫山唔好俾你最尾個段既包袱束縛

大家可唔可以打Armin同Erwin

muv luv alternative

結局會唔會係mikasa殺艾倫

以前科技唔發達年代, 巨人就係惡哂, 但係宜家連飛船都有既時代, 仲有超級大炮, 巨人未必可以反勝其他族

其實佢地都無點殺過人，都係殺巨人多
我覺得佢地唔了解對家聯軍都正常
成日以為有得傾有得傾，一陣等到對家成隊兵攻入黎俾人打到仆街先黎後悔
而家係睇主角群會唔會打9艾倫發揚大愛之道/牆外科技有無逆轉可能

至少知道艾倫肯定活不久

已經攬灑所有罪名上身

以前 就話巨人惡哂 依家連鎧巨都俾人打穿 又飛船又剩 仲想攬炒?
地鳴其實同 UNICORN 塊爛鳩石碑條約一樣
拎黎嚇人做Bargaining power 就得可能既 一公開咪俾人知成副牌得對PAIR (得巨人之力 科技落後 空 海軍 落後)

如果最尾係左膠殺左艾倫
跟住外族恩將仇報滅左ymir
咁就真係神劇
警醒世人左膠有幾on9

其實作者話sad ending會唔會係
艾倫發動地鳴之後都係唔夠科技嚟
最後島民都係要收皮
咁對於爭取自由嚟講就變得好慘好Sad

艾倫同巨人會被空軍炸死完

而家既科技仲係難啲
Marley自己冇乜科技
其他就剩係提到咩中東有潯軍大炮
但未勁到可以贏Marley
咁點贏而家既艾撚

仲有架冰爆石飛機，如果上面裝左升lv版雷槍唔知有幾大威力

其實應該都唔駛了，60m巨人質量大，就算聯軍大砲打得穿鎧巨都冇得話幾砲冧一隻啦

而且設定上超巨非常好抽，力大無窮，速度其實好快，奪回作戰果陣阿撚屈唔到速俾佢一野ko，係調查兵班痴線佬先可以用肉身飛埋去既速度打佢，如果班牆巨人冇消耗既問題係玩哂

要消滅聯軍，幾百隻就夠係阿明預計既，佢呢方面d預計好少柒

然後馬雷同中東大戰完，現今攻島既聯軍怕且係總戰力，後方都唔會有強過聯軍既軍團了

上次阿明vs貝爾托特果陣提過超大巨唔擅長打消耗戰，放蒸氣攻擊會消耗肌肉(同郁唔到)
帕島咁大，唔知牆巨行行下會唔會冇電跪低呢。。(純搞笑)

超巨齋行夠夷平全世界啦

地震海嘯

冇腦巨人應該唔會冇電

諗返起羅德變左超大無腦巨爬爬下磨到半邊頭半邊身冇晒果幕。。

邊有可能, 仲有兵長要講

下集踩死埋

作者直線抽擊....

新疆集中營

3話完一定爛尾
仲有亞妮、兵長未搞掂

女王未講
東洋未講
法爾可未講
歴史細節未講

但係中東有冰爆石作燃料既戰機

數下先：
1. 兵長
2. 呀尼
3. 東洋女
4. 女皇個仔
5.

大家唸到就加

巨人屈機係唔怕死執行指令 而且只要唔係爆脛個忽肉就無限再生
而家雖然唔係絕對 但係以海量既數量黎對戰既話 根本無可能有國家贏到
最諷刺既係 唯一對巨人最高勝算既就係島內戰士
除非島內人去幫聯軍手 否則艾撚應該係必勝

其實我想睇艾倫食老豆嗰度

你都講左 島內應該必勝 但島外成個世界俾仇視 1係要好似支那人咁有錢 唔係就係好似以前咁俾人勞役
同書都講明左巨人已經唔係無敵 地鳴威脅性根本唔夠大 最多只係局部攬炒

有飛船真係有得打下

其實可以學鋼練咁, 最後兩集是 加長版
平時一集50頁, 最後兩集100頁, 咁就有機會交代得哂

島外尤彌爾子民聽到Elen講嘅野即刻狗衝返島啦

應該係大概一戰軍備咁上下
空軍其實仲係幾一般

地鳴唔拖得，一來阿撚短命
二來再拖到世界有核彈，超巨都可以收皮

Ymir既然唔再做奴隸
即係冇人堆沙俾巨人變身同重生？

艾倫:我來捏！沒有嘗試過的人生，我都想嘗試一下。

會唔會全艾人一齊堆沙冚球摌
定左膠結局出現喺路入面，艾人阻止ymir堆沙

我自己人意思只係牆內人
係咪我表達得唔好冇人get到

好似咁黑色係牆巨 一開始未郁係圍住左啲紅色囮啲人
然後命令係好簡單去邊個位邊個位 例如綠色 無腦巨冇ai 唔識主動避人 咪唔小心踩哂牆內人

你話佢地向外散開 咁第三層牆啲巨都會行經第二第一牆內嘅城鎮 一個唔小心又踩埋

其實唔難
整幾條直路 路線途經之處疏散定居民
啲超大巨沿路排隊出咪得

正面打唔過地鳴仲可以暗殺始祖

難就難在佢地係無腦巨應該唔識排隊先係
而艾倫落咩order你都睇到

唔識排隊當初第145代王點整3個圍牆出黎

其實有時會諗，我地同艾爾迪亞復權派有冇分別
香港人到底係調查兵團定復權派班憤青

係大嗌獻出我的心臟但係冇份上前線打仗果班民眾

希望我地每個人嘅選擇可以改變世界

由王落確切order圍圓形

你唔係想話冇腦巨識自己設計三層同心圖同12個居住區再問個client145代王滿唔滿意掛

「踩死人啦，失民意架！停手啦！」

應該唔會，艾撚 追求自由既 原動力咁高，很難想像會為兒女私情放棄。

艾倫：咪撚on9 講撚明要驅逐晒佢哋

笑左出聲

對世界絕望，自己又得番幾年命
攬炒吧！

汪達與巨人

立即變糞作

仲有一開波艾撚穿越返返去細個問三笠點解長髮個神伏筆

有冇人覺得如果今次光復香港失敗後，港共會將進擊的巨人會成為禁書
呢套漫畫真係喚醒咗唔少人抗爭嘅意識

相信抗爭失敗，唔止進撃的巨人成為禁書🙈

唔係歐洲難民咩

感覺最尾都係會行返大愛結局

諫山嘅刻劃都係指向緊：其實艾倫嘅偏激都係島外嘅仇島風氣而造成

若果島外 馬萊一開始對島民 甚至對世界上其他人抱持更開放嘅態度 艾倫都唔一定會行到嚟而一步

不過其實都符合歷史嘅 我哋身處嘅世界都係經歷完大戰先識講大愛

或者諫山只係單純覺得應該從經驗汲取教訓 先有咁多同現實世界息息相關嘅事

咪就係

強國死筆都可以禁 個標準根本亂鳩咁黎

咁點解艾倫唔可以落order排條隊

1.雖然出發點唔同
但艾倫既做法實現左初代王既理想
2.MVP:整牆果個撚屌

其實一早死左
入面只係人乾

其實都好似猶太人傳統服裝

11月24投票日，一字不投民建聯，帶埋你啲屋企人去投民主派

阿妮老豆死左未？

人同人係無可能互相理解

有呢句？

呢個好明顯唔係解決方法
o個個時候科技已經有能力攪掂巨人
係個規模唔夠大
鏟一次鏟唔哂
下次黎就巨人未必可以保證贏到

咁柒婆行緊艾倫條路

可能同鋼鍊一樣
動畫漫畫同步完

無錯 所以大家想睇攬炒結局

睇返前面阿明同韓吉一直都好避忌討論一野踩平全世界呢個選項，其實就係預設左唔想咁做為前題去plan艾族人既末來，導致好多邏輯漏洞

就算聯軍50年內無力進犯，呢次踩爆個軍團只會加劇牆外世界既恐懼，加速佢地融合同共同發展，唔似前世代有馬雷牽制佢地，之後肯定特飛猛進

覬覦帕島肯定係必然，除左自身安全，巨人力即使軍事上冇發展科技後咁強大，經濟作用仍然係跨鳩張，島內冰爆石等類石化能源對牆外係求之不得，仲好可能黎自巨人力，咁樣拖50年只係蘊壤另一場規模更大既大戰

lm

幾十萬隻超巨，唔夠大砲彈藥

唔睇野
而艾倫落咩order你都睇到

講左我睇法啦 講黎輕鬆下姐on99 一路係度覆啲死拗難拗
又up乜唔識排隊圍唔到圖形

呢個係唔識排隊都排到圓形

呢個係識排隊排到圖形

唔洗識排隊都得
但就途經過邊度邊爛哂 但作者冇畫 可能145代王果指令就係落得咁detail

然後呢個係為左唔踩到牆內人需要嘅行法 綠色係聚居地 有啲係牆同牆中間 好似光頭仔家鄉
只係拎黎講下笑 將島外踩死哂咁嘅簡單指令冇比指示行會踩過啲城害到自己友

到底有咩好拗

其實艾倫實行計劃之前
特登同阿明米卡莎決裂
意圖已經好明顯
就你要走路路修END

加比同艾倫一直都係好似，

但岩岩睇番118話， 法爾可向加比表白

同今集123話做左個對比

攬炒先可以做神作

Ymir，你捏啊！

本身扮聽唔到
但個小丑仲要強調係同佢講
兵長直頭想殺人咁款

今集連登D討論居然咁撚認真

我覺得似係感慨自己將要親手毀滅呢度

佢兩個老友心底裡面都知
但大家都唔想承認係事實

代入感好重

佢地潛入咗個國際會議聽到掛

阿妮係智巨, 應該唔包

屌，禁到個制爆為止啦

根本艾倫光復柏島之後先可以安心同mikasa組織家庭
所以mikasa話愛佢只會令佢更堅定要殺哂所有外人

如果呢個ending都唔係最初ending
咁最bad ending 係咪就係所有牆巨向內行
自我毀滅

亞妮終於要醒啦掛

我覺得係類似放棄巨人之力
跟住被滅族既ending

屌想正評禁錯負皮

記得創哥講過好鍾意睇Marvel堆外國戲
所以佢寫陷球剷就應該真係陷球剷 類似Thanos咁

其實本身係有可以用政治手段解決既時期
但145王條仆街，左又左唔晒右又右唔晒
搞完一堆野唔處理走去中立避世
養大成個爛攤子，跟本害死全世界人

結論中立撚死全家

但創哥plan結局仲早過ironman1喎
應該係咁啱姐

所以唔敢估結局係咪徹底陷球剷，但過程上一定係會成真

你咁講令我諗返啲香港某啲人比左膠灌輸思主心態
覺得香港欠左中國，要捐錢上去，要政策上配合上面
而事實就係佢哋想攞光環，將下一代嘅資源同未來雙手奉上，玩爛咗佢哋有錢隨時可以移民

唔緊要
我都唔小心負評左自己

講得好
如果之前有人願意負起責任，認認真真做d野，唔淨停留係犯罪/贖罪、勇武/左膠既思維，事情唔會去到今日既田地。
巨人故事既世界，本來就係述描一個末世既情境（例如，故事中既政體都係獨裁國家，世界格局係超強對立等）。去到艾倫既處境佢的確無咩選擇，但有心人可以諗下之前成2000年時間，每個有「自由」既人到底做緊咩。

dllm u win

有中文未?

有左好耐了
google搵

有啦

艾主席始終如一
就係要令海既另一面冚家剷

其實進擊的巨人成套野真係好深...

諫山創應該都算係一個哲學家黎

我地完全可以將巨人套落香港現有既情況度思考

我睇完122突登重睇返動漫 發現好多句子都係諫山創想話比世人聽既說話
第一集我諗係最多訊息既其中一集

其實巨牆可以視同為現代所謂「自由民主」制，其實民主制係好被動同負面既保障黎，民主制淨係保障一d基本既權利不被侵蝕，例如私有產權、人身安全、在公眾地方免受攻擊的恐懼等等。投票本身唔係代表真正既「選擇」，最後d權都係掌握係班權貴政客度（好似王政府咁）。巨牆只係保障佢地人身安全，但實際上「權力」根本唔係人民手上，現實中只要唔侵害到民主制保障既基本權利，掌權者其實做咩都得

班人被圍係圍牆入面，艾倫話巨人存在提醒佢其實大家都係「不自由既」人，根本就係講緊香港人，但係大家盛平時期都好似無人理、無人在意咁，有得食有得柯，就好似家畜咁生活，但無人察覺有問題

政府提供既教育，大家讀A Level DSE都一定有疑惑過我做咩要讀中英數通呢d我唔鐘意既野，其實根本唔想人識得思考，我地自細入小學果刻已經係開始被洗腦灌輸點樣先可以融入呢個社會，講白d教育只係訓練我地做一d文書工作，好似工程會計咁，目的係幫有錢人打工，原因係資本主義下有錢人需要呢班人才，而民主制係圍繞資本主義而生既產物。係巨人入面就係王政府話比大家聽外面既人死晒架啦，你想出去就係犯法，普通人就會跟從：哦，外面世界咁危險又犯法，我都係唔好諗外面既野啦其實現實世界，掌權者同有錢人都唔想人民識思變、爭取自由，佢地需要一班人幫佢打工咋，就係我地成日講既港豬唔需要個個做政治哲學家識改變成個玩法

諫山想帶出：人呢：唔殺到埋身，life and death根本就唔會識反抗

所以佢一開波就搵隻巨人踢爆幅牆，d人殺到埋身先諗：嘩屌原來幅牆都保唔到我地架，今次仆街了

好似法國大革命咁，冰島唔火山爆發搞到法國農作物失收，d人都唔會識反抗。又或者好似而家咁，大家發現原來我地香港居民既基本權利都受唔到保障，先會出黎反抗。

仲有好多感觸有人想知再分享
我都仲未整理過自己既反思就打出黎

諫山想講：其實歷史係勝利者、掌權者所寫
你贏就係英雄 輸左就係惡魔

得艾撚想全球攬炒 其他人全左膠和平思想？

呢到睇到好感慨 我覺得艾倫理解到要有自由就一定要逼於無奈將逼害佢地既瑪蕾鏟除 但艾倫巨人短命種幾乎將一生時間奉獻出黎先可以鏟起佢地 到時佢都唔會再可以享受自由

唔同最後調查兵團出手搞掂班巨人
然後兩邊和解？
當然實好多自己人犧牲

如果係兜個圈行鎮魂曲個方式
都只會係阿撚一手安排，因為如果班調查兵作反，佢都可以控制班友既記憶同思想，只有三笠同兵長兩條友唔受佢控制，但同樣有不可預測既因素，因為阿卡曼既力量都係來自於巨人力，阿撚家下掌握左成條路，係包含埋阿卡曼

而且可以肯定就算兵長埋到去斬鳩阿撚都唔會死，阿撚可以用尤彌爾即叫即蒸個肉身，就好似吉克咁，只要阿撚想，冇人吹得佢脹

但係我唔願見到諫山玩鎮魂曲囉

前幾話仲會估下之後劇情
宜家真係完全估唔到地鳴之後個劇情要點走
本身以為地鳴一開畫多一兩話就結局
但宜家仲有重傷兵長，雪藏阿妮，大肚女王，東洋女人，痴線婆Yelena，
到底創哥要點樣將劇情拉返去呢推人到好期待

仲有法爾可繼承鄂巨都應該有原因掛
如果依家就完，咁呢個安排都好多餘

我覺得巨人已經到咗最關鍵嘅爛尾/神作時刻
希望一直以來對巨人嘅愛最後可以得到一個回報
我唔介意sad ending，但都要sad得有道理

艾倫依家同ymir 咁frd
咁艾倫咪可以叫ymir解除13年既詛咒

40頁右手邊個大肚婆似唔似女神？

其實睇咗巨人咁耐，我發現每個人都係俾某啲嘢奴役緊…不論係社會期望、歷史包袱還是其他…

要打破枷鎖，唯一方法就係魚死網破。

所以我係好難解艾主席嘅心情。

香港需要地鳴

我覺得佢係失望咁講，即係明白到就算殺哂出面啲人都冇用

我另一個角度
當日巨人入侵城牆 搞到艾撚死老母 城入面民不聊生
到而家佢要做返同一樣野對其他人
無奈都好正常既

好難解？
你想講好理解？

Sor 我打錯咗

梟都講過要學識愛人
如果唔係只會重複同樣嘅歷史

我覺得下話Armin同三笠會嘗試阻止艾倫攬炒全世界(要和平溝通，唔可以濫殺無辜乜乜乜)
左膠上身，結果出晒事

艾倫帶出一點，既然島內島外嘅仇恨已經唔可以和平解決到，斬斷仇恨嘅鎖鏈嘅唯一方法方法，就係完全消滅其中一方，咁仇恨嘅一方唔存在，咁咪成功解決仇恨鏈鎖嘅問題

睇嚟香港都只可以咁先成功

我都係咁諗
唔攬炒重新嚟過/消滅其中一方
憎恨永遠一代傳一代

香港也是

依前 創哥都公開講到明 巨人既結局係Bad End
仲有大愛既可能咩........?

唔係話艾倫冇好下場咋咩？直呈bad end?

咁除咗冚球鏟 有咩bad end會有可能

艾倫死咗都夠bad end啦

咁可以係艾倫一個人死 換嚟全世界嘅和平

留名

我唔撚知點形容
由猶豫到死心再到執行
艾撚一路上嘅心路歷程真係描寫得好好
佢無似吉克咁自暴自棄
由頭到尾都係為左解放艾爾迪亞人而行動
至於佢喺馬萊一戰上大開殺戒
恐怕已經為部漫畫加入左沉重黑暗嘅基調
簡單啲講即係結局已經無可能返轉頭
假若各國唔再排斥憎恨島上的惡魔
如同米卡莎講嘅倘若佢之前講嘅內容有變的話
咁艾倫會唔會真係執行呢個計劃呢？

如果真係冧球鏟 而始祖又無解除同惡魔嘅契約
咁遲下九大巨人都會係牆內出世

呢啲睇佢點同始祖傾嘅姐

呀明再心狠手辣都唔會傷害無辜既人
同埋開槍射中央憲兵果次，比著係艾倫事後一定唔會覺得內疚

係 條臭雞抵死

我而家先發現原來畫中東佬集中營係想暗喻新疆集中營

上fb見到依個post
真係好諷刺

「我們是好猶太人，只要戴上臂章，就不會有事了。」

「我們是好艾爾迪亞人，只要戴上臂章，就不會有事了。」

「我們是香港好市民⋯⋯」

______

聽說，在元朗有人派發這種臂章，戴上就代表和警察站在同一陣線

巨人呢個故事完全預言晒香港而家嘅情況

香港幾時地鳴

對我黎講
島外所有人死晒係gd end

我地無始巨、進巨

我覺得唔係預言, 而係極權國家永遠都只會走上同一條路

屌...件事唔係真係成真啊....

希望真係含球產
好想睇艾倫贏 因為係9成9既王道漫畫入面
大多數人既利益永遠係正義
而少數人既利益就係邪惡
幾乎9成9都輸

艾撚要贏啊

大家諗下

當艾撚滅完世之後
全世界得返艾族人

然後呢

根據艾族歷史 / 人類史

咪又係爭資源 內部分化 再分裂 再打仗

艾1 vs 艾2 vs 艾n .....

咪又係另一個loop
人性的弱點 永遠拆唔掂

呢套漫畫真係哲學巨著嚟
正到痴線

我估結局就係帶出人類世就係一個loop

唔同Stage比到唔同劇情左膠右翼互插
係最正嘅一點

巨人真係好撚好睇！！！

時間觀念白痴一問：
開頭個時間線係幾時？
艾倫第一次見海之後 第一次踏足馬來？ (但又有人歡迎佢地？）
照跟返個時間線 有冇人可以幫手排返時序
:
第一次望海
今集開頭落船
第一次見東洋女
艾倫潛入+屠城
調查兵接觸吉克 知到絕育計劃

應該係咁
望海
馬萊調查船入帕島 （Yelena 黑人 登島）
完成港口（見東洋女）
起鐵路 （同時東洋女同其他國家談判失敗，韓吉開始plan潛入）
今話 （調查兵團一齊潛入）
艾倫開始自己行動+見吉克
屠城

絕育好似得兵長同艾倫知，其他人未知

唔該哂巴打

光頭司令係故事初期都有講過呢番話
伏筆？

睇返呢幾日班狗圍中大，Poly U 嘅新聞
完全覺得中大理大嘅學生好似呢個故事入面被欺壓嘅艾爾迪亞人嘅情況一樣

想睇124。。。

其實有時會想， 皮克司令的方法是咪最好呢，引用少量地鳴恐嚇世界聯軍，令佢地50年不敢再進攻，再用絕對實力(地鳴)強迫佢地和談，島內繼續發展自己的科技的同時，再開始同各國間的交流

50年夠話有一個循序漸進既原則去民選特首啦
一年又一年, 一年又一年
邊個會比時間你? 對方會不停進攻
50年唔係剩係你科技進步緊, 對方科技都進步,
依家地鳴仲可以威脅到對方, 如果有一日連地鳴都已經威脅唔到對方,
咁艾爾迪亞人對世界其他人仲有咩bargaining power?

歸根究底, 係種族間既矛盾太深厚, 拖延時間治標不治本
倒不如趁優勢仍然係自己手上既時候去解決所有野
當初瑪萊入侵帕拉迪島既時候, 都冇和談過啦

應該會有反轉。唔會攬炒完。

三笠佢地俾人困住果陣
Yelena有話俾佢地知
阿明仲扮晒感動流眼淚

就快又一個月了

所以，馬萊佢地今次引黎的結果可能係:滅族，
如果講民族的持續生存落去的話，你一係殺晒全世界其他人，你一係搵到方法同其他人和平共處

而司令/艾爾敏的方法就係 想係呢50年60年又或者可能得10年的時間入面，搵到大家和平相處的方式

咁你同中共可唔可以和平相處？就算你想，都要人地肯先得ga

我ge意思係你所講一唔岩就要滅人族的做法並唔係唯一出路，行和平相處路線都係可行，係巨人的世界入面，我從來無拎香港黎類比。
香港根本無進巨 同 始祖 威脅到對家，經濟只可以拎黎攬炒，要拎都係拎北韓/伊朗會合適d。

同埋要留意番巨人內和平相處的前設係 強大的武力威嚇。

其實理想個個都識講
可能好多人都會同你爭論返可行性既問題

但我就會先諗責任問題，10年，20年，50年後咩世界，皮克司令，阿明見到咩?世人對艾族既非滅不可心理係源於生存既恐懼，當左艾族已經唔係人類，係惡魔，如果冇一個完全100%抹消巨人力既方法而且令世界信服，50年後一樣會打，只係可能換個形式科技大戰

再講你要消除眼前聯軍既威脅，已經要打到聯軍軍團仆街，世人一睇，原來集結全世界既力量都係不堪一擊，果隻恐懼，再經過仇恨去增幅，佢地既後世，只會以艾族為假想敵勵精圖治，到時候既政權，習慣左繁榮黎自假想敵之後，可以唔以帕島為目標去侵略咩?

呢d都算，認真講返責任問題，你今日做唔到要世人明白你，你有咩資格要求你既後代做到，你今日放棄100%幫全族化解危機既方法，你有咩顏面要後世幫你抆屎，真係做唔到就話姐，方法就擺在眼前，唔敢承擔責任，要後代幫你做，咁唔係逃避責任係咩，就係呢2000年以黎，當權，掌握力量既人逃避責任，至會導致呢個攬炒局

我自己都有小朋友，我做唔到既野，唔會要求佢他日做到，呢個係最低限度既責任感，每日都係咁鞭策自己，如果我今日放棄責任，卻要後代負起責任，點講得過去?

又好難講
未有飛機大炮既時代
巨人屈機屈到咁 自然會當自己民族係最高貴同最上等
其他人種憑咩要我地同分享同一血脈
又或者我呢族人就係要班垃圾係度先顯得我高貴
初代入牆既王就真係左膠入肺
想犧牲自己種族黎救其他種族但又做一半又唔做一半 結果先搞成咁

前面同意 最後一段唔同意

因為果個100%嘅方法太殘忍 對於有啲人道德限制左就唔會納入考量 並唔可以鬧哂佢地逃避責任 佢地其實已經處於一個冇能力解決嘅情況

當然對艾倫黎講就唔同 不過唔係話做到佢滅世嘅人就係冇道德 只係有人可以痛苦地越過自己內心條界

唔係個個都適合做領導者 亦都唔會有領導者適合所有局面嘅情況
145代王固之然係左膠 但如果話佢作為當時世界最強國領袖 佢嘅行為係有益世界 勇於承擔過錯 當時放任巨人肆虐反而係逃避責任 你成個國家都係戰犯 恐怖分子

當同艾倫一樣價值觀嘅人就覺得145代王逃避責任
呢啲野每個世代每個人回看都唔同 但其實根本無法定奪 呢啲野唔係非黑即白 由其是當了解左艾族係歷史嘅角色完全就係千年級混亂製造者 可以肯定係錯嘅係以前啲王 尤其最初對外侵略 最初放任內戰 放任巨人成為全世界嘅恐懼 短視咁忽略當時同後世會想要和平嘅子民 同仇恨嘅反彈 去到後世145代王根本已經冇得解嘅個局

不過呢啲都係因為對於佢地滅世無論如何都唔係一個選擇 道德層面嘅野都係”真係做唔到”嘅野 人有物理上限制亦都有精神上嘅限制

有124未

又到月頭

今個月係咪有兩話

月尾先有第二話

都好

上兩年一月號係兵長對吉克同宣戰
感覺124一定好爆

有得睇未啊?

出未

稿就已經交左架啦, 通常都係5-6號有情報

如果先講可行性的話，100%滅世的方式反而可行性有幾高反而更值得相確，唔好唔記得巨人持有者壽命持有者比常人短好多，艾倫應該都只係得左2年幾3年的命，呢段時間夠唔夠佢去滅世，而滅左一半唔滅一半又會點呢，不敢想像。

中間個段反而認同，滅左聯軍之後全世界一定只會有恐懼，問題係之後點做，呢個先係重點之中的重點。

第三樣就係涉及道德問題而唔係單單係責任問題不突只，當係你做左呢一樣舉動先不論成敗我當100%成功，然後呢? 學你咁講，10年，20年，50年後咩世界，艾倫、當代的賢能之士 皮克司令，艾爾敏 同韓吉 可以將艾族持續呢個狀態到幾耐? 我諗不足10年，艾族就會開始重覆以往搶奪巨人、不斷攻城掠地打到全球含家產的情況。
更加唔講宏觀黎睇，呢件事係搞到全球人類文明大倒退(當然，面對滅族危機真係WFC)

兩年前今個月，艾倫大鬧馬箂

88

頂唔緊啦

when有

借post一問
第29期單行本幾時出?

4號情報細圖都冇張，好撚辛苦阿屌！

時間過得真係快咁就2年

Same as every month, the official translation of Chapter 124 is expected on the 8th/9th of the month.

Leaks are anticipated to arrive a few days earlier. Estimates are we may get leaks on the 5th or 6th (Thursday or Friday), but this is not a guarantee.

唔知今日會有情報未

咁快有封面

Final season動畫2020秋

阿妮破冰！！！！

團長復活！！！！

Wtf?

咁多年冇沖涼 實好撚臭

靚女

阿妮

亞妮BB等左七年半

上一話艾倫都話牆内所有硬質化都解除，都估會唔會解除埋阿妮

阿妮唔係係王都地底？
Gabi點知道再通知mikasa同Armin

阿妮:仆街做咩劇情變成咁

正宗岩岩出冊

「訓左無睇 請問始巨搶返黎未」

講呢啲，睇地鳴啦

我覺得呀妮應該全部都知
佢係石入面既時候呀明講野佢應該聽到

呀妮可惜唔得返幾多年命

話説件水晶而家去左邊

攬抄精神

今集冇艾倫

開緊外掛唔得閒講野

最關心艾倫點搞既時候，佢就唔出現？

唔通結局係艾主席做醜人俾機會艾人同世界connect

賈碧今集要全面洗白
首先對住鏡紮頭髮, 對照返之前既艾倫
然後救左之前莎夏救既小妹妹, 對照返莎夏

點connect
都話全世界都覺得艾族係威脅 無得講和

冰鮮鮑

gabi回

今次竟然仲未有圖

由馬萊篇開始
咁多集回憶就係想講仇恨同誤解係近乎不可能解決
就算未有巨人前都一樣有仇恨輪迴

比人中出完

好正。。。

比人玩壞左

亞妮無慘

死左?

如果訓左7年, 一醒就死左都幾好笑

好似係牆既北面地底
同宜家開戰既南區爭好遠

成口成面成身連大髀罅都係

終極伏筆

好想知呀尼有咩咁重要,個伏線要留7年咁耐

假bitch

艾倫應該知佢會解封

艾倫真正鐘意嘅人